有無人做緊/做過prop trader

小弟一直都想做prop trader
即係公司俾一舊錢你trade果d
奈何上網搵到既資料都好少 大多數都係dealer
想問下做prop trader洗唔洗考牌?
一開始公司大約會俾幾多錢你?
有無人清楚行內係點 講幾句
小弟想了解下

唔洗
有手有腳就做得

巴打做緊?
有無多d料分享

junior既乜都唔洗,高級果d我都想知
講多d你background

我今年grad 英國雞u finance出身
自己有玩開投資咁
講真background唔係好勁

推

其實都唔洗咩背景
自己搵間行傾 擺錢入去 租個位 咁就可以開始Trade

有咩想問？

會唔會視炒賣為終身職業

我做緊相關

有一種唔係公司俾一舊錢你trade 跟住賺左就分返d俾你架咩

其實我咩都想知
例如fresh grad人工有幾多
賺錢分幾多俾你
褔利 假期果d
考牌之類等等

我自己想做終身職業架
巴打做緊prop trader?
可唔可以分享下呢行現況?

Prop stand for?

除左background係UK雞U 仲有冇其他 qualifications ?
做過咩intern? 有冇quant background?

你？ lol kek

有市時會上forum 吹水 9 up? 係R水吹都等收市後啦，你trade global commod 24 小時 on shit la , 有你咁得閒上黎dog up?

office boy 返ifc 咪咁多Ff , ok?

你話大行高盛果堆你
下世先啦

但如果租 desk 例如SMB trading之類就得啦
輸就入你數 賺就對分果啲或者可以諗下

base salary 就冇架喇食自己啦 炒得勁 咪愈來愈多錢囉
唔掂咪走囉

我份工U GRAD就做得,最好數底好
不過一入黎冇底冇花紅冇醫療

其實我在ifc 2期 富昌到做trader, 算唔算金融才俊？

通常請d 好醒/計數好勁嘅人
你自問ok 可以直接send 份CV 去試

但好多細firm 請junior d人烚吓烚吓on99咁都做緊
字唔識多隻, 學歷唔高, 係有d trading experience(唔知有冇PnL record)
過一排會唔會俾人叮走就唔知

proprietary trader

冇錢你都咁自豪

我好D既,有base 輸唔洗填
炒得勁 咪愈來愈多錢囉 呢樣真

無架 只做過audit intern

炒期？匯？

其實P & L可以點KEEP

你又知？

買金條仲唔係"金""庸""財盡"?

Warrent

原來咁多人做緊
咁平均新入行會俾幾多錢你trade
輸錢會點 大約輸幾多會俾人炒
除左trade 洗唔洗做其他野?

又係呢啲

無特別要求

搵到錢就得

咩呀 我估唔係你諗既

一係你讀Master in Finance / Data analytics 洗底
一係唔洗諗
Sales & Trading 本身已經難入，你仲要冇學歷冇做過相關intern

day trade 輪嘛
明架了 知做乜 咩玩法 來來去去都係果啲啦

一陣自爆 公司好多連登仔

所以叫佢下世先

有fd做緊
好似4成
輸左唔洗上身

了解下都好嘛

講多d得麻 以我所知有兩種

咩玩法 可唔可以講少少

邊兩種? 真心想知

好難解你聽

炒輪多數玩法係爬格仔
但會學壞手勢 出到去期 匯巿就
因為個成交唔係你可以控制到

咁Y又係咩 小弟提防下都好

詳細我唔知
淨係知佢白紙一張入行
唔係相關科

你考CFA入banking吧，做product structuring / wealth management都有趣既

即係有d人炒輪造市 整大成交 或者推高價位?

類似

富昌仔

唔係好明

來來去去都係果幾間姐

有sence既人都知唔做得,你入到行自然知

咁我知大概

樓主你想做去試下 eclipse option ，optiver, smb
eclipse就 market making
optiver 同smb 就堅係炒既

是咪幫莊打trun ?

你會唔會識我 勿相認

講得出做咩堅有料到,師兄做咩post

會有影響架咩

以前有做過呢d工 後來quit 左冇做了 但一直keep住自己炒

有朋友做過一間
跟住部機既 program來買賣輪
仲有萬幾蚊底 但跟唔到佢個價就屌柒
好奇怪 點解唔直接電腦埋落單

冇做呢啲
間間都係day trade
我個人廢 day trade賺唔到錢 送哂profit 俾broker
打份19工做番個平常既廢青 仲搵緊自己條路點行

有d行專係幫某d發行商做d turnover出來
有d就有玩果種跳一格然後快速地跟一格咁炒 但咁樣爬格仔都唔及過一晚市第二朝列口食糊或者打把咁爽

邊間
幾錢

我做緊treasury fo
不過唔係trader
其實做耐左發現自己幾有sense做trader 多過 fo sales

打turn

咁你又識咁多野既

我留意下
唔該你

你唔怕咪上 jobsdb search trader
份份冇公司名都寄 咁就做到
不過人工多數都冇底 就算有都唔會夠你而家多

hi 朋友

details唔講啦,大行?大行唔係搵得仲多?

我做緊都唔知其他公司點運作

hi
this is me

你講得岩
我博唔起
要份stable工

其實你想體驗咪開個 mt4 demo intensive 咁 day trade
好快你就會覺得自己其實冇乜sense

大行邊有prop trade
唔識就收吓皮先啦租desk

留名學野

What's your background? CFA + FRM? Working in product structuring? or Wealth Management?

樓主background 太雞
當年小弟三大癲都要搵兩年工有啱嘅位先入到
如果雞u咁樓主起碼要三大讀返個mba甚至要重考大學重練

Btw 有冇人有睇Billions? Bobby Axelrod

知名投行就緊係冇 做都係flow

租desk 就唔係話你話有錢就上去啦 啲行揀完你
要你放舊錢都類似 margin形式咁俾錢你炒

你貴為ibanker咁高高在上就緊係唔知巿井炒房點樣啦

我都唔太知, 我零經驗
係本身quantitative background+數底極強
interview都係考d好on9嘅stat/probability/logical嘢

finance background可能做一排相關工作再入ibank 易d
識人都係hku space->外國U finance
做咗幾年trade related 之後入goldman 做trader , 不過唔知係邊張desk

cfa
wm, product structure都會做
唔係大行
所以一腳踢形式

想試下炒外匯
邊間demo好
驚用唔慣, 公司用開bbg 同reuters

download個metatrader 4
唔洗開真實戶口
係個軟件開個demo就有得玩
介面就一定易用過bbg同reuters

巴打可唔可以分享吓product structurer 做d 咩
我都考緊CFA (垃圾考緊lv1 only)
未諗好條路點行, 想了解多d 唔同field睇吓邊樣比較有興趣

個個答既都9唔搭8，一係就笑鳩樓主雞U又冇intern又冇牌，以為自己做ibank S&T/fo sales/wealth man就好勁，但明明樓主問緊做prop trade不過樓主又係柒既，乜都唔識就上黎問
簡單講，樓主都係想公司有筆錢俾你炒者，同你講ibank就多鳩餘，第一唔覺你會入到，就算入到依家ibank s&t都冇乜prop trading可以做，regulators怕有conflicts有好多限制，而trader都係跟program黎 execute orders (有d鬼佬老細級唔一樣，佢地有靚track record公司可以俾佢地用公司錢炒, 不過都係fx/commodity多，因為冇咁多conflict).
其次既就係hedge fund trader, 自由度會大d, 但分分鐘仲難入過ibank S&T, 不過我諗比較近你想做既野，有機會都可以一試。
如果真係有興趣，可以入local行做，話晒比較易入行，門檻最低既就係上面講到既炒warrant, 一開始筆數唔大，可能10萬左右，佢主要係想博下會唔會請到個有sense既人番黎，可以做到刀仔鋸大樹。不過底薪分分鐘得4位數，不過做得好筆錢可以愈來愈大，表現好人工都唔差既，同埋你有興趣其實都幾好玩。而local行仲有d偏門d既好似細價股莊家，或者有屋企人/老細睇得起你俾一大舊錢你幫佢炒都得既

唔該你
我認我係柒d 唔係好熟呢行
絲打（定紅巴）都好熟路 做緊呢行?

香港好少prop shop
冇乜底薪仲要你自己俾錢個d真係咪鬼做

唔知/明你地up乜7

Ai 好易取代 巳變夕陽行業

以為入金融變才俊易搵錢？輸到無聲無息就大把

終於有位絲打（巴打）比較貼題解答到樓主

不過我想追問，真係比你入到依d 唔使咩學歷都入到既細firm 仔 炒輪，條path 點行落去？
因為我身邊有位朋友就係做緊依類，做左7年都係係唔同既不知名公司到兜兜轉轉，老實講，我唔係太清楚依類所謂既trader 條路點行入去...我感覺好似同做經紀冇分別，只係工作性質有別咁解...

冇path 可言，但人工過得去

Between 樓主就係唔知先上黎問咋麻，咁都要比人話

睇下邊D輪最liquid

樓主research都冇做過就問 上Wall Street Oasis都大撚把啦
個現實就係樓主個學歷同經驗唔夠班做prop trader
你話做細行個d就冇野講啦

去三大讀個master先啦

轉行
唔好入
SALES當道
你識幾多PRODUCT都無用
黎緊十年八年都係咁

信我, 入BUYSIDE

其實你岩
BANK入面d TRADER都要被ai 取代
已經發生緊
DEALER死得仲快

起碼呢到好多巴絲俾左好多實際又貼地既資訊
至於research方面 其實我有做 起碼你講既野我一早知 不過都唔該你
但香港普遍細行請人 網上資料又唔多咪問下

以前做過某間既 market making，靠港股 stamp duty exemption 維生

咁如果想做d 同trade 有關或者只係同個市有關嘅工作
big data 或者BI 嗰D 會好D?

比稅局周到你就仆街

咩叫同trade 有關

做settlement 算唔算

以前個sales trader妹好屈機 又靚女 中(包括廣東話 普通話) 英 日文都通 成日上BLOOMBERG寫野/9UP

[鳩估無痛苦] 我估巴打做既係listed options market making, 做莊家係可以買股票exempt stamp duty [/鳩估無痛苦]

好似比5蚊

心照

sorry
我指同直接分析/交易個市場有關嘅工作
暫時淨係識d hedge fund 同ibank 做trader 會好d 咁
但係冇經驗又唔知點入手, algo trading 都係

屌 其實成個問題好奇怪
假設你係廢柴贏唔到錢 點解間行要比錢你炒先
再假設你真係有料炒到識飛 咁點解我唔自己trade要拆比間行

咁又唔難答既
假設條友有料炒到識飛, 但佢無錢
間行有錢但唔識飛

所以個問題係點樣令自己有料 + 點令間行信你有料

你有料炒
佢請你, 同你對分, 你夠本金就好快唔做啦
好多真係有料既, 自己日日開市炒到收市
之後就去玩

真係識人係咁, 吹佢唔漲 仲要成家都係咁, 老豆老母同個仔

有料就自己炒啦 用公司錢炒同人對分

你係貪輸左唔洗上身既話 跟本你就無贏錢既方法

上面話俾ai取代個d傻閪唔識就咪撚出聲啦

真係以為ai咩都做到？全世界最top最大個d ai fund呢兩年大市都未跑得贏啦 如果ai/algo真係咁勁 其他全部fund都去做啦，咁佢點搵對家？

樓上你學歷又冇，數底又冇，出邊勁個d唔洗諗架啦

細學炒輪個d又學唔到野，market又細

你有係有心既就自己炒，了解個市場本質，自己慢慢試套trading system出黎，真係識睇市個d人，一年1-2倍易到喊，當然唔係講緊好大筆錢，但100萬本計，一年贏2-300萬夠食絕對唔難

至於點入手就自己試啦，唔同 analysis 都有人搵到錢，睇下你識唔識用

好似無問題
頂多叫灰色地帶

你咪玩啦
大把bank開始有ai trader落左場架啦
大個幾間唔講, regional d既細bank都做緊

取代唔一定係full replacement, 要留人係度
但係量一定比依家少, 本身demand已經唔多, 佢要top既人隨時搵到入黎做

近呢幾年trader headcount一路縮
所有野automate化
ma rules勁緊 完全唔pro你地銀行做prop trade

仲有, 我唔識唔通你識咩, 成張trading台係我對面, 個regional trader head都係同我十步之距, 我未必知道晒成個market點走, 但係我講既係鐵一般既事實, 而呢個trend係一路發生緊

[9up] 以我所知係灰色地帶，咁做唔一定有問題，因為好難定義你 exempt stamp duty 果條 trade 同你 market making 係絕對無關

因為個風險轉介左去公司到
不過自己炒其實好過幫公司炒呢個真

有料點會無錢

炒炒下，D錢就入黎